求救 synology nas 內d影片會生成camera檔

Ds220+唔知點解d影片folder內嘅影片有d會自動生成咗d vsmeta檔
有冇人知係咩？可唔可以delete咗佢 同埋有咩方法可以阻止佢生成 真係好礙眼 搞到d folder內容亂哂

剛剛開始用nas幾日 求救

你裝咗DS Video？
佢會自動讀你d影片同埋生成個資料檔（vsmeta）
((冇記錯好似係

有裝ds video
但只係部份video有生成個vsmeta
咁可唔可以delete咗佢？會唔會有不良影響？

影響就唔係好知...
可能會另ds video本身配對好嘅片亂咗掛

Btw 我Nas用Plex睇片 好過個19 DS video好多

如果會搞到係咁生成d vsmeta檔我真係寧願唔用videostation 以家仲要搞一大輪去delete vsmeta檔

點解個標題會變咗做camera檔 我明明係打vsmeta檔

Ds video 好19
Ass字幕又解唔到 會出埋d字碼
仲有一種音頻會播唔到 唔記得dts定ac3
所以買完nas用咗一排就轉咗用Plex

巴打 plex 會唔會搞到生成vsmeta檔？ 如果唔會我就轉會喇 同埋plex係咪收費？ 點計法？

Plex唔會搞到你d檔案 你執得好地地佢就讀到
讀錯之類你都可以喺Plex入面匹配返 ((唔會生成d 19檔
我建議你可以免費用住先，因為我都唔係好記得免費同買Pass嘅分別
我自己好早就買咗LIFETIME

解到 Dobly Atmos?

Free版 係咪用mobile app睇片嘅話得1分鐘？
用an tv睇無限制？ plex係咪咩音頻code都解到？
19 video station解唔到dts

Plex咩音頻都解到，字幕檔都係咩都讀到
唯一會出現問題就係用LG個電視app解唔到ac3定dts
但如果an tv的話就無問題
Free版手機睇好似有限畫質又限時定咩
TV唔係好知，用緊free個陣未用an tv

我買Pass主要係鍾意佢可以share比好多人睇
我可以邀朋友做家庭成員 ((咁佢地就可以享受到我買Pass的功能))
佢地當我個NAS係Netflix咁睇

幫你google下

見好多都話要Nvidia Shield
我自己冇乜戲係Dolby Atmos試唔到

btw 提返你，如果要用Plex串流4K好難
NAS個CPU唔夠勁，會疾到仆街
我自己係1080 + 4K 雙修

想串流4k 應該點做? 用緊ds218+ plex , emby 都試過 一樣lagg到pk , ds video唔lagg 但dts播唔到， 某d字幕load唔到 ， 係咪要另外買個shield用

係... 4K transcoding真係太食CPU

你可以睇下呢度d人講

The Rules of 4k係Don’t bother transcoding 4k

除非你可以做到direct play
即係用特定的音頻同格式(視乎你用咩播)
咁條片唔洗用Nas解碼，可以直接播
不過direct play我冇研究過就放棄咗

我唯一一次成功串流4K
係將d 4K片擺落自己部PC，再裝個Plex Server
當部PC係NAS咁用，用PC嘅CPU做transcoding

我自己都唔係好識呢d野 ((戴頭盔
所以播到1080P就算了

Btw 呢度可以睇下有咩格式係做到Direct Play

我唔知點解每次起nas 度開plex 第一個畫面都會話係沒有你的內容 您無法存取伺服器 但禁左上角個首頁又可以set度nas d folder link 電影/tv 唔知係咪d網絡野set唔好 我暫時開咗既port係開咗32400同埋http https set個兩個
plex係咪唔係用https連？因為一開plex 個Firefox就提我連線唔安全 我set咗http自動轉https
巴打可唔可教下我點搞
同埋我用plex iOS app唔知點解個介面係出日文

咁奇怪?
你Plex入面個遠端存取有冇set好？
我長期用同一個WiFi連，冇乜遇過無法存取
((有次試過咁樣，登出再登入就無事

我用緊Chrome，Plex係https

IOS App多數跟機語言
或者你去設定＞搵Plex＞撳入去就有得揀返Preferred Language

我發覺當熄咗windows版個plex就會link唔到nas d 野 可能我一直都係靠緊部pc做plex 而唔係用nas做 plex server

我多數用web版，Plex係要去Nas個套件中心度安裝喎，有冇裝錯架

但你連得Nas d野應該就係Nas裝咗先係... 點解會windows熄咗就link唔到

想完美串流流高碼率又一勞永逸，只有俾錢買 nvidia shield tv pro,高碼率既4k都係秒放唔窒

Nas度有裝plex 但入唔到
跟住用window plex 版開咗
起nas 度就入到plex 所以我懷疑有d setting錯咗 變咗做window做咗server 唉 電腦野唔熟 搞唔掂